夜晚的咯吱聲和臥室牆壁上不斷移動的影子讓年輕人意識到外部世界是無法控制的。 《小噩夢2》:一個催眠的黑暗童話故事，克里斯托弗·伯德，2021年2月9日，華盛頓郵報 
 冰山裂開時發出的咯吱聲就像一棵樹開始倒向地面一樣。 大流行期間大自然的聲音變大了嗎? Greg Noone, 2020年10月15日|Outside Online 
 你可以聽到建築物在地基震動時發出的嘎吱聲和呻吟聲。 我在東京的地震經歷|Andrew Pateras | 2011年3月11日|每日野獸 
 加爾納什拿起遞過來的椅子，咯吱咯吱地坐下來，在爐火邊取暖。 聖馬丁之夏，拉斐爾·薩巴蒂尼 
 這一次，阿明太太注意到，他一動，籃子椅就不吱呀了。 貝拉唐娜|羅伯特希肯斯 
 從天堂吹來的一股輕柔的氣息使籃子稍微下降了一點，繩子在硬木錨塊上嘎吱作響。 真正的拉丁區|F。 伯克利史密斯 
 喬同意; 船拋錨了，船員們準備聽到第一聲嘎吱聲，這表明潮水要來了。 契克斯家的詹姆斯·倫西曼 
 但是她的耳朵把木頭的噼裡啪啦聲和地板的嘎吱聲放大了一千倍，使她的脊背感到一陣期待的顫抖。 K酒吧的冒險女孩克萊爾·布蘭克